<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Samuel Rodrigues</title><link>https://obito.fr/fr/</link><description>Recent content on Samuel Rodrigues</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 13:51:40 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://obito.fr/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>À propos</title><link>https://obito.fr/fr/about/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://obito.fr/fr/about/</guid><description>.date { font-style: italic; font-size: .8em } .job-title { margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; font-weight: normal; } .job-post { margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; font-weight: bold; } .job-desc { font-size: .9em } .company-notes { padding-top: 6px; font-size: 0.7em; } .job-title-container { display: flex; justify-content: space-between; align-item: center; } Bonjour, je m&amp;rsquo;appelle Samuel Rodrigues, et je suis étudiant en deuxième année à l&amp;rsquo;université de CY-Tech en informatique.
Je suis passionné par divers sujets tournant principalement autour de l&amp;rsquo;informatique et des nouvelles technologies, comme les systèmes embarqués, le cloud computing, le développement web, les systèmes d&amp;rsquo;exploitation et bien d&amp;rsquo;autres&amp;hellip;</description></item><item><title>ARPIÆ</title><link>https://obito.fr/fr/projects/arpiae/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 13:51:40 +0100</pubDate><guid>https://obito.fr/fr/projects/arpiae/</guid><description>ARPIÆ est la Junior-Entreprise du campus CY-Tech de Pau. Son objectif est d&amp;rsquo;offrir aux étudiants la possibilité de gagner de l&amp;rsquo;argent et de l&amp;rsquo;expérience en effectuant des missions auprès d&amp;rsquo;entreprises tierces.
En tant que membre de cette association, j&amp;rsquo;ai été chargé, avec un autre étudiant, de redesigner le site web.
En utilisant JavaScript et le framework Tailwind CSS, nous l&amp;rsquo;avons construit autour d&amp;rsquo;un design minimaliste et simple.</description></item><item><title>Ilovejava</title><link>https://obito.fr/fr/projects/ilovejava/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 13:51:40 +0100</pubDate><guid>https://obito.fr/fr/projects/ilovejava/</guid><description>Dans le cadre de mon troisième semestre en informatique à CY-Tech, mes camarades de classe et moi devions créer un site web en utilisant les concepts et les technologies étudiés pendant ce semestre.
Ce site Web devait être construit à l&amp;rsquo;aide du framework Spring. Nous avons également dû utiliser le modèle MVC (Model View Controller) et DAO (Data Access Object) de manière étendue, afin de conserver une base de code structurée et permettre une extension facile.</description></item><item><title>Java Eigenface</title><link>https://obito.fr/fr/projects/java-eigenfaces/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 14:05:11 +0100</pubDate><guid>https://obito.fr/fr/projects/java-eigenfaces/</guid><description>A la fin de ma première année d&amp;rsquo;informatique à CY-Tech, mes camarades et moi avons reçu un projet consistant à implémenter l&amp;rsquo;algorithme Eigenface en Java. Un langage de programmation que nous avons appris tout au long de l&amp;rsquo;année.
Eigenface est l&amp;rsquo;un des algorithmes les plus basiques utilisés dans la reconnaissance faciale. Il est assez simple à mettre en œuvre une fois compris. Mais sa simplicité se fait au détriment de la précision.</description></item><item><title>Paulorado.fr</title><link>https://obito.fr/fr/projects/paulorado/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 14:05:11 +0100</pubDate><guid>https://obito.fr/fr/projects/paulorado/</guid><description>Chaque année, à l&amp;rsquo;université CY-Tech, un nouveau bureau des élèves est élu. Dans le cadre de la campagne pour d&amp;rsquo;élection, chaque bureau doit créer un site web.
En tant que membre de Paulorado, j&amp;rsquo;ai été chargé, avec deux autres étudiants, de créer le site web.
Il devait montrer une liste de tous les membres du bureau, afficher des informations pratiques sur les activités prévues et contenir un mini-jeu.</description></item><item><title>Rusty Hass Laptop</title><link>https://obito.fr/fr/projects/rusty-hass-laptop/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 14:05:11 +0100</pubDate><guid>https://obito.fr/fr/projects/rusty-hass-laptop/</guid><description>RHL ou Rusty-Hass-Laptop est un programme qui peut être exécuté en tant que service utilisateur avec Systemd pour envoyer des statistiques d&amp;rsquo;utilisation et de batterie de votre ordinateur portable à une instance Home-assistant.
Actuellement, seuls le niveau de la batterie, la fréquence du processeur, les cœurs et la version du kernel sont envoyées à home-assistant.</description></item><item><title>Contrôler votre installation HI-FI avec Home-assistant et un IR-ESP01.</title><link>https://obito.fr/fr/posts/2022/01/contr%C3%B4ler-votre-installation-hi-fi-avec-home-assistant-et-un-ir-esp01./</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 17:13:00 +0100</pubDate><guid>https://obito.fr/fr/posts/2022/01/contr%C3%B4ler-votre-installation-hi-fi-avec-home-assistant-et-un-ir-esp01./</guid><description>J&amp;rsquo;ai récemment acheté un nouvel amplificateur pour mon installation HI-FI afin de remplacer mon ancien qui devenait capricieux. J&amp;rsquo;ai choisi celui-ci parce que j&amp;rsquo;ai fait une bonne affaire, mais il était également équipé d&amp;rsquo;une télécommande IR pour le contrôler (pas très impressionnant, je sais). Et donc naturellement, j&amp;rsquo;ai voulu l&amp;rsquo;automatiser et l&amp;rsquo;ajouter à mon réseau IoT contrôlé par Home-Assistant, un serveur domotique open-source.
Pour ce projet, je vais utiliser une carte ESP01 avec le framework ESPHome.</description></item><item><title>Car-A-Ok</title><link>https://obito.fr/fr/projects/car-a-ok/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 13:51:40 +0100</pubDate><guid>https://obito.fr/fr/projects/car-a-ok/</guid><description>Dans le cadre de ma dernière année de classe préparatoire à CY-Tech, mes camarades et moi avons dû créer un site web en utilisant le langage PHP.
Le site devait être une preuve de concept pour une interface de gestion d&amp;rsquo;assurance automobile. Ainsi, nous devions fournir des fonctionnalités telles que :
Gestion de contrat Système de chat en temps réel Déclaration d&amp;rsquo;incident Gestion de ticket d&amp;rsquo;incident sur le site Gestion des utilisateurs Tout cela a été mis en œuvre en utilisant PHP pour le back-end et Bootstrap et JavaScript pour le front-end.</description></item><item><title>CY-Celcat</title><link>https://obito.fr/fr/projects/cy-celcat/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 14:05:11 +0100</pubDate><guid>https://obito.fr/fr/projects/cy-celcat/</guid><description>CY-Celcat est un projet initialement créé pour résoudre un problème avec le service fournissant l&amp;rsquo;agenda à CY-Tech.
Bien que l&amp;rsquo;agenda soit disponible en ligne sur le site web de l&amp;rsquo;université, il est difficile d&amp;rsquo;y accéder et ne peut pas être intégré à des outils et des applications comme Google Agenda ou IOS iCalendar.
Pour permettre une intégration facile avec de tels outils, j&amp;rsquo;ai créé un petit programme qui extrait l&amp;rsquo;agenda du site web de l&amp;rsquo;université et le convertit en un fichier ICS qui peut facilement être importé dans Google Agenda ou autres services similaire.</description></item><item><title>Free Real Estate</title><link>https://obito.fr/fr/projects/free-real-estate/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 13:51:40 +0100</pubDate><guid>https://obito.fr/fr/projects/free-real-estate/</guid><description>FRE ou Free Real Estate, est un ensemble d&amp;rsquo;utilitaires et de services réunis afin de fournir un environnement de développement complet, pour les projets web, à l&amp;rsquo;intérieur d&amp;rsquo;un navigateur web.
Il est destiné à être utilisé pour les cours et les projets de développement web à l&amp;rsquo;université de CY-Tech.
FRE fournir un IDE Web isolé à chaque utilisateur en utilisant le projet code-server.
Les fichiers de chaque instance sont accessibles via un gestionnaire de fichiers web appelé filebrowser</description></item></channel></rss>